點解月入四萬生活都咁艱難 幾時先中產

同個fd傾開 剩唔到錢

有私樓先叫中產

你點洗法先

中產有咩意義

佢on9

吾洗講,比10萬佢一樣洗晒

係 四萬又唔夠玩遊艇

供緊啦
12000同租樓差唔多

四萬頂多供架M4 都好吃力

咁又誇張左

起碼十萬先夠

做護士

如果只係打份牛工，4皮其實唔係想像中咁好。 第一揾4皮你自然要付出返相對勞力，第二係人工高壓力大，供埋樓真係公司奴隸。 揾得黎你冇可能唔消費，冇左份工慘過落地獄。 見好多揾4至6雞o既人，只係對人歡笑，以前返中環揾幾皮， 但應酬衣裝路費同埋住屋一樣燒返咁多。 唔好同我講大熱天時著套皮幾野老西去見客或返工你可以迫巴士地鐵，唔係怕辛苦，而係行完成pat屎咁個客唔屌公司都屌撚死你，日日成身臭哂乾洗費都幾千一個月。 晚晚ot到9 ,10點你仲有時間自己做家務？ 又係錢！ 揾得呢個數， 就算屋企人有公屋，都超哂收入，局你搬出去除名。 4皮你如果一個供樓又係死，還有百幾萬首期邊到揾？ 除非你好後生又單身。

如果hea位公務員四皮呢？

投資有道既話四萬一個月已經可以好撚威啦

我買一千元基金

你既諗法同梅媽一樣,就算俾一百萬一個月你地都唔會夠,到時又會想買遊艇跑車

我淨係想
買野唔洗慳住左度右度食餐飯

你真係以為除左名會搬出去？

叫做早幾年有九按左車
供就同租差唔多
但覺得要儲錢好難

去到4至6皮你o既工作量同環境好難再支持到迫係一間屋到，唔係唔想，但咁落去只會兩敗俱傷，份工都冇埋。

搵四五十萬都要度，唔度中左六合彩你都會破產

中六合彩，最多果期都係得1.5億，買層豪宅已經燒晒，最後都係冇錢剩

想買樓都唔度
搵4萬真係唔夠嘅

吾你老母

下，點會攪成咁呀。我都四萬過，無你講咁霉架播。你買咩食咩呀？
不過響香港生活，四雞點都唔算富裕架喇而家

根本有大食大 所以冇錢淨

中產最基本 係唔洗你份糧支撐
一定要有其他收入來源 份工基本上真係消耗時間
屋企每人 無500個以上流動現金 唔好同人講中產

月入三千萬?

月入60k 家用洗費雜費加埋20~25k
唔識投資，覺得自己儲錢好慢

而家D𡃁仔M=萬當正自己冇錯架

月入4萬淨到錢
點點儲點炒都追唔到樓價

集非成是令人擔憂

想知按照現時環境，咩年紀應該reach到去四萬呢個人工

你有咁既收入，就自然會有相對應既支出。現時你找 搵得到40k, 亦代表左，你已經係家庭中既經濟支柱。所有重擔亦落左係你身上，四大長老亦會樂意退休。

冇父母幹，你搵十萬都係假。 到交稅個時，我就真你屌你老母臭閪，lei個政府食飯痾屎，冇撚用

四大長老生活費用，家用，供/租樓，水電，飲飲食食，車費等等，完全唔想面對，但無奈又要自己食晒

屌你，想食餐安樂茶反都樂撚奢侈。

文盲

好多真心膠

講真依家中產專業工，搵十萬八萬都好，都唔夠早年買樓賺得勁

有同感，好撚窮

3千萬都算係中產

仲要預錢交稅

M當萬?

可唔可以有d內容
4至6皮既工其實有好多
你係是但一間銀行做manager都有
我真係唔見佢地做到點死死下，唔明點解唔可以迫埋一間屋住
你如果想講做ibank 要對客果d，果d點知4至6皮

所以搵4萬好難做中產
反而萬零蚊有間公屋 你就可以活得好中產

一人公屋入息係萬二，我俾夠你萬五
當你交二千蚊租，得萬三可以用
月入四萬，一個人租樓我當一萬，仲有三萬可以用

其實有14%既人搵緊40000或以上
算唔算少

當未結婚養兩老再加醫療費用都唔小嘢，通次波仔都幾皮

供養父母
屋企洗費，供樓，基本醫療保險
交稅
每個月都要25k up
揾40k的話，想食好少少著好少少
之後其實唔會儲到好多

要食好著好仲想儲到好多錢會唔會太大想頭？

中產嘅定義不嬲都係要靠打工維持現狀，passive income 可以完全維持現有生活嗰啲叫wealthy

有幾大想頭?
你話我成世柄埋廢青無份工做得長,
我無說話好講
4皮人工, 係10 幾年斷6 親捱到隻狗咁捱返來
家陣食老麥加大, 食魚旦粉加凍飲雙併
我都要唸一唸呀我屌你老母

係咪講緊我

真毒撚斷六親MODE:
我而家一剩錢就變晒美金
月洗3K, 100蚊日
家用5K,租樓6K(SHARE)
星期六日溫書打機做運動無乜錢洗
禁掛機掛番一年半年就會有成果啦

ibank個班年青財進瓜得7788 啦，餘下仲係揾大錢的不多。 一係over 1m /年 一係收皮。 銀行業我唔清楚，但一般做內部o既大多9,10點收工都有。 講真打份工有4至6皮，唔會係低職位，但呢個夾層往往係最攞命，最易死。

計百分比，月入四萬係香港已經排得幾高
不過我地又唔係財爺，呢個百分比對生活根本冇影響

如果月入一兩萬當然乜都唔使諗，份人工淨係夠養自己，仲諗條春咩...
只要你平時唔大洗，月入三四萬一定夠你日常生活開支，仲有舊錢俾你間中食餐好，買件靚衫著
同時你會開始諗買樓買車，一有是但一樣，就可以同"食好西，著靚衫"講拜拜，財政壓力立即去返月入一兩萬嗰時咁
差d唔記得，交稅又唔見幾萬

最大問題係四萬呢個價位要再上，真係幾高難度（當然醫生律師建築師等等就另計，呢d正正常常咁做落去肯定可以月入過十萬）
大部分人都係非專業既打工仔。就算係大公司，你要砌低幾多對手，升幾多級先可以上到呢個位？仲未計每升一級，向上爬既難度又再提高

呢個價位實際上係高不成低不就既夾心階層

呢啲人一定要大力咁屌

一個人搵到四六皮，佢識條女都應該起碼搵二三皮啦
加埋都六至九皮
起碼叫可以有條件兩個人搬出去住組織家庭先
總好過搵萬幾二萬，你條女都唔方搵多多，兩公婆加埋先可能搵三四萬，拎公屋兩人入息萬八又一早過左
又無能力搬出去結婚，唔同結左婚真係同父母住咩

月入3千萬話自己係中產又真係on9啲

即使買左樓買左車財政壓力會去返月入一兩萬嗰時，你都俾月入一兩萬既多個地方住同架車喎

咪係囉

你想要財務自由果個status 係你投資有道
淨靠股息 物業收入就夠你食住
同月入關係唔大
我當畢業之後 所有收入all in 企鵝
我無月入4萬 而家都財務自由啦

無公屋都唔好話自己中產

當你由萬零蚊開始，升職加人工，本來好地地搵幾多洗幾多
去到發覺原來買樓係可以實踐既目標，突然間又覺得唔夠錢洗
直到又升職加人工到買到樓，又發覺另一d目標，例如仔女出國讀書
一路loop
除非你做到坐喺度都收到錢
如果唔係就只會永恆咁追

直到你放棄，覺得夠皮為止

數係咁計，問題係好大壓力呢。
出得四萬蚊糧既打工仔，九成要向膠層交代，有屎一定係你食，爆鑊／生意唔好要裁員實搵你祭旗，平時做野就要幫班細既執手尾。
前途方面，升職機會渺茫，人工自然升唔到上去。當然更冇可能唔撈。

屋企有d錢／有層樓，原生家庭唔等你開飯，自己單身寡佬當然冇問題。拎份糧去fing又得，儲下錢投資炒股炒樓更好。
如果你成家立室仲整件化骨龍，基本上你都係勞碌一生，每月出糧就係交乜費物費，成日計住條數唔好over budget。
仲要求神拜佛個細路生性，將來有返多少成就先keep到而家個生活水平。

"普通人係咁生活架啦..."， 聽落好似好正常丫？
諗真d，其實呢種生活係非常一般既水平，而你明明係香港頭1x%收入既人喎...
根本香港社會已經崎晒型，有少少成就既先可以勉強生活，普通人直頭係吊命。

想過好小小生活起碼月入10萬以上

4萬其實只係窮撚

條女搵幾多都係洗你錢

識人大把肯一齊供樓啦
你唔好真係以為全部女人都係雞先得架
除非你係想溝果d旨在釣金龜既乜乜女神

M可以係萬丫，唔明點解唔可以，用下邏輯，唔好用習慣。
如果$可以響香港係港幣，咁M響香港都可以係一萬。
如果M一定要係一百萬，咁$就一定要係美金。但事實呢﹖

改番個passive income做不勞而獲喇。
啲撚樣炒依炒路收息收貴租咪你口中既
passive income，根本只會對自己有好處，對個社會整體只係壞處。

sad but true
利申月入得30幾k,點儲都買唔到樓

瓜就未必，d位俾大陸人搶曬就係既。

睇你對搵大錢係乜定義啦，ibank front office fg 起薪四皮幾....真係做到死個種，不過上位同人工都唔係一般人咁，正正常常三十歲十萬月薪加四個月bonus係基本(只限幫銀行搵大錢個班啦當然)

一般銀行既(唔係分行)我做緊實習格離個個manager 三十頭到，四皮幾，每日六點半準時去接個仔放學。

錯到離晒大譜!
$ = 貨幣,未指定國家
HK$ = 港幣
US$ = 美金

大M一定係一百萬,呢樣冇得講,係絕對
香港人可以用細m當做萬,但只限於玩MMORPG港澳地區限定server
有台灣人都會限定M=一百萬

讀理科嘅可以參考SI unit:
M = 1000000
m = 0.001 = 1/1000

你咪試下去銀行同人有10M要開户口 人地搵個分店經理黎專門照顧你

M = million，無知唔係罪，但唔好死撐，你可以繼續用1 M既，只可以講前者係 universal agreed既囉，或者你可以解釋下點解 M = 萬？

港幣 = $ / HK$ ，好多幣都會share 呢個 symbol ，佢泛指係錢多過係指港幣。出面既人(外國)一般會用 HK$ ，而美金係世界上真係叫 dollar / $ / USD。

連登真係好多小學雞

全中！

咪鳩啦 入息係計報公屋個陣喳，你分到時單人搵3萬都冇人理你

唔好on9啦
公屋當你排五年，你五年都係單人搵萬二
你仲想第日會單人搵3萬
成世人過到2萬當你贏啦

而且依家個計分制下後生仔無乜可能輪到
你有本事咪拖到四五十歲keep著萬二蚊囉

四萬可支配收入要揾幾多

行街睇戲食飯 10,000
家用 15,000
保險 2,000
落club 20,000
供車 12,000
泊車 5,000
油錢 3,000
買衫褲鞋 8,000
水電媒 6,000
供樓 30,000
管理費 1,500

樓豬搵得4萬我都唔知點生存

大把公屋撚係咁 事實黎 唔信算

報個陣專登做份鳩工 如飲食保安 排到 就做地盤etc

但係仲多公屋撚去到五六十係食緊屎
連登logic
搵四六皮一定無得再上，但係搵萬一二可以輕鬆上到三皮

你查下後生仔要排幾耐，搞清楚個公屋個遊戲規則點玩先，唔好人云亦云
依家個公屋計分制年齡佔好大比重，大把廢老排緊隊，你係咪可以做著廿年保安飲食先黎壓低自己人工先
sorry，保安飲食都過左個數，單人公屋入息上限就$11250，雙人係$17350
當然，你可以玩窮人生仔，去生多幾件咁就可以有高d收入，去到四人家庭$27050
但香港根本唔會有女人肯同咁廢既人生仔，寧願同屋企人住好過
你惟一出路就係上大陸娶個大陸妹黎呃公屋

月入40k
不過一個月返成26日工
每日仲要12個鐘起跳
返工返到冇時間使錢
冇晒生活

咩工

單人排到四十幾歲啦 用廿幾年時間維持公屋申請資格

現行計分制方程式：
(申請時的年齡分數-18) x9分
輪候時間分數：申請輪候每月 X 1分
年屆45歲的額外分數：60分

舊計分制方程式：
(申請時的年齡分數-18) x3分
輪候時間分數：申請輪候每月 X 1分

你可以見到年齡係新制下有幾重要啦基本上單人唔到45歲，無60分bonus係無得爭

到你搵10萬 你就過緊10萬嘅生活
因為你活左喺10萬嘅圈子入面
所以你衣食住行都要跟返嗰個level
結論無論你搵4萬又好 10萬又好
心態唔變 你永遠都覺得唔夠
相反有啲人睇得開 就算搵1萬都唔覺艱難

2公婆月入10萬先叫脫貧 ok?
利申窮撚

想知4萬點供部m4

其實今時今日香港地揾四雞一個月係好撚普通，大撚把人揾呢個數，十年前月入四雞就話巴閉，今日月入四雞咪即係等於十年前即兩雞

香港應該有60%人有四萬月薪

我就想講呢樣， 香港地牛工揾4皮唔係易，公司比得你基本搾到你盡，下面一萬幾千人工o既靚又唔會怕你，明知你冇收入即死。

2皮樓下個o的叫冇希望，乖乖地做窮人，而4至6 呢個range最攞命，真係高層唔到你， 但永遠有個假希望，一下迷失自己走去供車供樓供埋結婚就一世玩完。
如果肯忍得唔消費， 唔玩樂唔溝女，存70% 人工，同埋努力學習投資，捱到彈藥過安全線應該可以彈得起。 不過又係講就易！

比公司知道(其實一定會知) 你準備做奴隸

好撚岩

情況唔會有太大分別， 當然，兩個6皮加埋就會好好多，但唔係個個係咁，4+1 或4+2 都大有人在，好了，4+2 係兩個人成本，住屋，生活，有埋細路，要返工請工人？ 可以得返幾多？ 多個女人又點？ 一樣要面對奴隸壓力。

個堆係精英，97年工作識個堆20零歲外國畢業o既ibanker財進當年好風光，最近見返個個返哂去外捱世界。

無人話易
不過一定易過兩個2+2，甚至1+1
其實本來無乜好講，不過居然有人講到搵萬幾會好過搵四皮真係幾搞笑下

有税單，每年報一次走唔甩的
大前提你有公屋先講。

一般銀行back office manager(恒生/東亞/匯豐)唔算精英啦
唔去扯到去班ibanker到

但統計上得百分之十四

上一代樓價低，供樓負擔低，甚至已經供滿左，果班老野月收四萬都夠養成頭家啦

"搵萬幾住公屋好過搵四皮"呢d金句擺明9up啫
真正窮撚拎呢句黎自我安慰；搵幾皮野卡係中間嗰班就拎呢句黎自嘲

話時話，身邊係正常適婚年齡（講緊二十頭至三十，唔係三十幾歲就黎做高齡產婦嗰堆）就結婚既多數都係呢兩種組合其一。
1) 2+2 / 2.5+2.5 (總之雙方收入差唔多，夾埋搵四五皮)
2) 有錢仔 + 條女
反而一個人搵三皮以上嗰班唔會咁早結婚。

係，正常back office manager 三十歲左近都三，四皮

Ibank (front office)係另一個世界，根本唔會有錢上既生活問題，我fd 係front office intern 佢manager 係返工上網睇緊清水灣既樓然後話自己中產

Btw 今年大貓ibd intern價聽聞去到七皮

做得幾皮起跳既ibank intern基本上無一個係一般人，你望下人地咩背景先

我覺得結婚係正常人需要，個人如果定性既遇到啱就會結
三皮放係三大畢業真係唔係好特別
好多MT起薪都25k up
好命既，大學畢業考到eo/督察已經一起薪就三皮

唔算精英不過都算叻仔，top 14%已經跑嬴香港大部分人。
（ibanker醫生律師嗰堆精英根本屬於outliner，收入同career path同普羅大眾完全係兩個世界，就算計人口比例呢個group都係極小數。）
問題係當你去到香港top 14%收入都只係僅僅夠你成家立室？其實呢樣野係基本到有正常工作既人就做到既野黎喎。
事實證明香港既生活質素根本不斷倒退緊，辛辛苦苦爬到上去都唔見得有好日子過。

14年搵10k,15年13k, 儲唔到錢唔打工，16年完儲左150k,依家儲左230k, 想儲多d 係咪一定要投資

老老實實 單身4皮叫似番個正常人 生活唔會同搵1 2萬差得遠 只不過無咁大壓力 離奢侈得起仲有一段距離

個咩官方中產標準萬4個d基本上行屍走肉 呃下基層
真中產最基本6位數收入 月入30萬中產呢個說法其實好貼地 自稱富豪實比人笑

巴打資料邊到搵 有冇link

四萬蚊 其實好夠 係睇你大唔大洗

係四皮以上起跳

我明你講咩，不過現實角度考慮，結婚好大開支喎巴打
搵得幾皮野，正路結左婚就會搬出去住，一闊三大，每月例牌唔見兩皮。
如果有細路仲大鑊，即時變月光族。

老實講，香港基本上係行頭決定命運。
以非專業人士黎講，你唔做銀行sales或公務員，錢途同前途都好大機會悲劇，好快就可以見頂（個頂仲要好低，事關上面班老屎忽有排都未退位）。
見當年三大畢業既fd就係咁樣中招既都唔少。

唔好意思扯遠左，其實我想講既係樓主個問題的確好到肉。
小弟出黎撈左幾年on99咁升到月入四萬左右，仲要毒撚一個冇乜開支，份糧真係鳩fing都得。
聽落好似唔錯，但係除左運氣，我實在見唔到可以點樣更上一層樓。
去到呢個地步，走返出去轉行／轉工收入肯定插水。雖然屋企唔等我開飯，但係兩老年紀大亦開始有家庭負擔。自問真係唔敢走回頭路去搏，衰左真係全家一齊變草根生活。
我肯定呢種case成街都係，更莫講話有老婆仔女嗰班更大壓力。其實呢個水位既打工仔，比月入萬幾兩萬既時候更迷茫。

想問你地月入40k嘅巴打
Bonus係咪都唔多
我根本儲幾多都係靠呢筆

有大學學位既應該9成以上

非專業大把人30k都無

搵7 8萬何嘗唔係

用勞力既大把4萬以上

正常應該幾歲reach到四萬？

唔好講d 常識當我唔知先

似乎你唔知 入住後既收入上限係唔同

政府統計署

我咪解釋左囉，連個計分方式都post埋出黎
單人公屋排到四十五歲，當你成廿幾年都係搵萬一二
你何德何能係之後可以搵到個高人工

提提你善用起底功能，切勿對假膠認真

三十吧

已經遲，而家30歲搵6,7萬佔多數
18歲仔出嚟做地盤，到25,6歲有4,5萬根本好正常

我自己月入6位數都覺你哋好撚離地

如果個個月入都四萬蚊其實買樓唔難

up 得就 up

咪又係地區定義同所謂國際定義。
$分hkd usd?
m係拉丁字母炸，唔係英文獨用架
m係million既同時都可以係mann(萬既廣東話拼音)

你當m係符號一個，當$又係符號一個
你就明你地容許$係港幣但唔容許m係萬係雙重標準

講到香港地咁多人有四皮嘅

無知你條命咩，我部車過撚左你，響你後面追出黎就黎超過你一個圈，你都傻間間覺得你係領先果個，笑死。

無四萬一個月點生活？
課個金都無撚左一半啦

你眼中就係唔比share, 你眼中m就係million, mega.

m係mile
又可以meter
si?一樣可以同其他單位矛盾
重有，唔係物理學范圍內，你提si做乜？

你班友講到搵4皮通街都係,雖然打工既得14%,但計埋有租收加其他唔駛申報既收入,我相信唔會過20%

真係大把統計署就唔會話得14%

的士佬都過4皮？

樓本就唔難，唔係點會咁多人搶海之戀
啲新聞成撚人煲水

所以結論就係搵幾多都唔會夠，做人最緊要知足囉

Show Blocked User - 低級公務員

下，邊個唔想發達呀，人哋靠自己努力賺架啲錢

的士佬點搵四萬呀
每日做足廿四個鐘定係走埋粉？

早幾日有條台灣仔話自己搵三十幾萬港幣一個月，以為好撚把炮，我同佢講係香港都係中產收入
利申：屋企搵得多過佢，自問絕對唔算係有錢人

大部分打工4萬一個月嘅都忙到仆街，投資唔係唔得，但去到投資有道好撚威呢個層次又難啲

冇錯，有1億想要棟10億巨型豪宅，有10億想要個100億人工島…
無限loop根本唔會有搵夠嘅一日

根本無乜定義
對班真係有錢既，當三十萬一個月佢地唔放係眼內
但我相信你同一般人講月入三十萬，大部分香港人都會心底覺得你有錢，即使把口好似連登仔咁唔承認

啲富二代開枝酒都唔止30萬

先申利唔係哂命，有苦自己知！
月入幾多唔想講，但一個月家庭開資都近5萬，當然試過窮到1蚊都冇。
好多人話可以省住用，係可以，但當你有家室，根本唔到你選擇。 揾唔到係一件事，局住係咁多，但當你有咁上下，你試下比少o的，家變都似！

應該30前，十幾年前3萬都好好洗，而加.....

自己專業十幾年做幾年野有4萬，而加都係做4-5年野有4萬，但消費已經大不如前，俾政府工追過哂

屌你上面先話有14%既人搵緊40000或以上

呢頭又話正常30歲reach到4萬，樓下仲話30算遲

邊樣真呀

又係你呢d傻鳩 係啦係啦要人打k先明呀？根本M=萬 都唔知做乜鳩

新潮文

eo起薪邊有四皮ao就近五皮
其實月入四五萬唔敢冒險但起碼夠生活
搵萬幾兩萬嗰啲已經無社會保障
佢哋先係最無希望嗰班

M = million = 百萬

香港已經無中產架啦
我地生活係極端 M 形社會 而且嚴重傾斜向低收入個邊( 人口比例 )
唔係富豪你最多只係比較有錢嘅草根
收入唔夠做中產唔緊要 唔好要求中產嘅生活就得

你地班人真係痴線
大把人3x歲做retail銀行m grade 唔計bonus都係得4萬幾
4a公司m grade回流撚都係4萬中
仲未計下面浮浮沉沉升唔到上去班人
數量計係多
但係百分比同統計處唔會差好遠

咁你記撚住第時見工寫expected salary 寫$2-3m/month

解決到居住問題，月入2萬都好好洗，又唔洗煩住屋問題
除非你屋企得你一個仔/女
有兄弟姊妹，逼到爆，買個模型都冇位放啦

低層，基層，中產，富豪，李+x

係香港月入幾皮只可以叫基層咋

大學學位9成上到
30歲
我諗佢咁意思

傻閪瓜，俾本地人睇先就咁$
正常加返英文係隔離

之前睇新聞，計人口收入百分比
搵2萬定3萬以上 只係佔全港人口20%
姐係話有80%人係搵得雞碎咁多

對比返統計處資料，有學位既月入中位數係三萬，而30-39歲既月入中位數係二萬（30-39歲呢個年齡層已經係最高收入組別，排第二既係40-49歲）。
總括而言，高學歷搵得更多錢，而30-49歲係事業高峰。
廿歲頭啱啱畢業出黎做野多數低人工，三十歲升到上三萬都好合理。

所以話香港社會根本崎型。
雖然話M型社會已經係發達地區常態，不過人地就M得黎班基層都可以正常生活。
香港最新月入中位數係萬五定萬六。試下拎呢個數去生活？準備住劏房啦。